點解傳統車廠都做緊電動車但估值完全無上升空間咁？

如題

因為auto driving

比唔上大陸細廠？

即係你會唔會買nokia 出既smart phone

你做到auto driving
電動車先有意思
唔係平個少少油錢

因為電動車佔唔到銷量10％
同埋傳統車廠其實係用嚟拉低車廠平均排放
因為歐洲暫時仲係計車廠整體平均廢氣標準
賣一架Taycan就可以拉返勻一架911嘅污染咁

大陸細廠做到？

做唔到，不過可以偷

Auto driving 有咩意義 揸車仲有樂趣咩

Long distance driving is fun

情況就好似當年電話行業
NOKIA=傳統行業龍頭=TOYOTA
SAMSUNG，SONY=VW，AUDI（願意嘗試轉型）
APPLE=TESLA（改變行業）

利申：鳩UP

Auto drive 都係輔助 冇可能取代司機

有，我試過揸5個鐘長途車

即使auto drive 都係輔助 唔可以依賴

美國過百間公司做緊 auto drive

做得最好既係Cadillac

你搞清楚tesla係一間科技公司定汽車公司先

依家係法律問追過技術問題

所以Auto drive係有佢既意義起到

你睇下D 車款, 係專登令你唔想買咁樣

tesla 我明，大陸細廠呢

個人黎講, 你感覺下, 一年揸幾次長途 VS 每日都揸長途
經濟黎講,, 請貨運司機呢D低技術,高人工,高工時,難請人，長遠點都想換晒自動駕駛

大陸邊有細廠姐

大又好細又好, 支那邊9度搵間公司出黎搞到space x呢d野?

所以咪問點解d細車廠都升到咁

其實大家唔好太著意股價走勢
股價走勢以資金為先，實業為次
最extreme既案例係香港天線
咁而家全世界既投資者有邊個唔識Tesla先？
資金一定湧去炒
同埋Tesla既投資價值唔止於電動車
而係佢老細呢個痴線佬身上
究竟呢條友仲可以發明到d乜去顛覆傳統？

其他車廠電池續航力唔及tsla
tsla就算model s我都覺得低
咁嘅價錢+mileage完全唔吸引

師兄係係咪唔睇車or 開車
日產x trail 都有自動巡行好耐
連Rav4都有，e-tron 都有la

拎自動巡航
同全auto比

依加係既 過廿年好難講

不過依加明顯純電動車股比人炒作緊啦

咁你試下一個月揸30日
每日揸10個鐘咪知囉
同埋你有auto drive呢個功能
用唔用 幾時用都係你選擇黎

咪係揸電車係當佢高科技玩具咁玩，鐘意玩新科技既人一定多過追求所謂傳統駕駛樂趣既人

因為D人成日以為電動車係藍海,其實根本係偽藍海真紅海,將工業股當咗做科網股咁鳩炒.等於廿年前D科網股泡沫一樣,你睇下而家好多科網公司其實都未去得返廿年前個價,相信廿年後EV股都係會一樣.

呢個亦係NIO最終會收皮嘅其中一個原因,佢個老闆竟然仲想出一部好揸嘅車.

所以點解TESLA想出電動貨車,想像下未來物流業會因為營運成本最先推動自動架駛.成個自動架駛商用市場幾大,好過賣私家車多多聲.未來用無人架駛UBER可能仲方便過自己揸車.呢D先係真正藍海.

拎aapl黎比tsla
gay cook既aapl＝以前nokia

但係好多國家落晒order by 2030/2035年唔再賣油車，會唔會令成件事solid d?

其實咁玩法
傳統油企同石油國係咪可以等收皮？

想問返tesla有咩係大陸廠做唔到？
包括自動駕駛 只係大陸未去到lv5
但依樣野市值已經反映左tesla 7000憶
Nio都只係700憶

ching你咁弱智唔好炒股喇，真心為你好

中國已經有人搞可回收火箭

你睇5年後有幾多間國際大車廠出EV再講啦,大廠未全力入場唔係睇唔到個市場或者技術唔得,而係覺得時機未成熟.唔想同你地D新牌子一齊做開荒牛炸.

Winner take all
電話市場明明有替代品
點解apple食咁大部份
因為佢行頭

你唔行頭
到時邊個仲用你
傳統車廠咪好似當年nokia

歷史一直重複

Winner take all唔係Sooner take all呀,何況...都無Win到.

而家好多超跑都有出純電動

好想睇暴跌果日
財經台d曱甴叫春

Nio肯定好快收皮

但係捱得到嗰堆科技股家陣都變曬天價
其實老土嗰句都係睇邊個笑到最後

講緊車又關space x乜撚事姐，唔通tesla揸住好多space x股份？

首先真係要分開睇油車同電車，電池本身就係一個護城河，寫程式配合快叉電放電又係一個護城河，寫好左自動駕駛之後單單賣程式又係護城河又係無本生利，最撚憎人連毛利率都唔去睇就話貴，太多垃圾youtuber扮識野，9633上市都無人拎佢同維他奶比啦我認同電車公司真係好貴，但無限qe下稍為好既公司都唔平，香港本地地產股夠平啦，大劉既華置市淨0.2，誠哥間長和0.5，新世界0.5，全部都仲係妹下妹下

你啱呀
快d買Ford
超級抵買

講明先，我都覺電車公司依一刻係overprice但有買

Tsla 夠多user 每日有唔同data改善auto driving ai

所以啲人話佢係科技公司多過車公司 電池突破又係科技野 tsla ko哂

雖然人人睇法唔同，但車廠係做生意。

d人話揸棍波先係男人先有樂趣，但你睇下有幾多人真係買棍波車

到時石油最多咪唔做零售變哂b2b
電始終都係要發
而且可見將來總用電量只會愈用愈多

不斷有新data 愈做愈好 更有錢投入開發 最後電動車做得更好

其他車廠個差距愈嚟愈大 一出部車用家發現auto driving無tsla咁好 愈少人用 ...愈嚟愈少人買 etc

啱，我真係一個月揸足20日

車真係代步工具，咪撚同我講樂趣，我唔識

車呢個行業唔會winner take all啦，成個市場太大，需求好唔同

傳統車廠都有搞緊ev既…不過慢d lor

期待ev百花齊放日子

屌你老味去冒險樂園玩啦

咁發電廠都要燃料發電
而且石油副產品需求都好大

唔洗屋企一個車位公司一個車位

全世界冇間廠到lv5啦
其實計ap，而家nio雖然比唔上tsla，但都唔係差好遠，期待tsla fsd

其實會唔會喺傳統車廠出電動車只係填補返油車嘅銷量

當成個市場有十萬部車
電動車搶左兩萬部

但傳統車廠唔會有增長
只係有部份油車銷量去咗電車

而家電池點會係護城河都係supplier，你有錢就買得啦，你係咪想講bms

之前tesla核心係ap同bms，而家大陸都追得7788

唔會，根據統計學，你有1億個用戶同1000萬個用戶，你得到既數據唔會差太遠

tesla最大優勢係全球性賣車，即係得到全球用戶揸車數據，而nio果堆都係大陸

聽班連個term(self-driving/autonomous car)都未講得啱嘅人分析個term都嘥氣

唔係，講緊佢自制電，可以由佢自己研究同做一舊最適合自己d車既電，真心唔覺追得7788，呢個冬天tesla屌打左電動三傻，三傻係落雪地方比人屌到傻左

揸過幾次 攰撚到 真係訓得著

睇好挖鋰股既前境

一日法制未完善 full auto driving都唔會搞得掂
撞死人搵邊個負責

tesla電同p記合作wor

我揸過model s同nio 個suv，ap tesla會準確d，但正常用，nio都做到同樣效果，不過兩者都時不時會有bug nio bug感覺上會多d，但講真真係追到7788

電動車到冬天一9樣啦 tesla bms係做得好少少，里程數揸得遠少少lor

model s係北京同事買，又冇地下停車位，又冇私家charger，又要買一到冬天咪一樣叫曬救命

Space x 好似唔關tsla事

睇番apple Facebook google Amazon Netflix。

其實傳統車廠唔單止未係未入場，好多係唔敢入場、佢地入場代表要放棄自己引以為榮好多年既engine 技術，所以心態上有少少死攬住上一代產物唔肯轉變，好似以前菲林公司咁。

傳統車廠之中，歐洲廠行得前d、VW, Volvo, Benz 都投資左唔少係電車。睇番Toyota ceo 近排講既野，佢變Nokia 應該都係時間問題

如果同集團計，其實都唔需要，有VW同Skoda就夠Lambro, Porsche同Bugatti 繼續出大排量super car

點解你成日都講大陸細廠，9唔搭8，你想講傳統定電廠?
大陸廠兩樣野都唔係

定位都唔同，佢地係試驗可以用電玩到有幾大，係有好多時間去tune到好似電油車咁，目的係要做到兩者近乎一樣
而一般家用電車就係想你慳油，最起碼表明係要見到係慳同減排，實際係點就唔會去理

已經出盡力搞緊喇，並唔係所謂慢d咁簡單
只不過佢地大廠大公司唔會集中所有資源要搞一款車，市場亦都未接受到
每個segment都出一兩部試下水溫先
但同時要面對好多新廠會出電動車瓜分佢地市場，出電動車門檻係低過電油車好多，好似D新大陸車廠咁，佢地再造多30年車都唔會追得上歐洲車廠，但係電車佢可能會追得貼D，因為大家起步點差唔多

有自動駕駛係根本唔再需要車位，部車自動搵客做Uber,自己去差電，24小時替你工作賺錢！

咁就變左哲學問題，點解一定要人負責?
到時真係fully auto drive，渣車既人一定責任，車廠/ 受害者本身責任最大
但法例要由Against 駕駛耆去到 Against 受害者，又會有其他問題

仲要車死人冇責任，因為電腦唔會錯，自己渣去車廠保養，搞完再自己返屋企，得閒出去自動波Uber，冇得輸

出盡力希望啦，我打算幾年後換車，希望到時多d電車選擇啦

睇新聞，電車先佔整體汽車銷量2%，希望傳統車廠唔好學nokia咁，後知後覺啦

唔單止係市場未接受到咁簡單,而係基礎配套根本唔夠,叉電位唔夠4S店同維修技術人員都唔夠,俾你聽日轉晒賣電車都好其實只會造成管理大混亂.

auto driving都仲係太舊世界框架

想要既未來係, 人類脫離土地既束縛, 住係架自動飛得郁既野入面, 可以周圍去周圍泊周圍飛
短途駁腳仲有個人JETPACK/DRONE類飛行器
去長途就成間野成架野飛, 夜晚臨訓SET個目的地就得,
無論團年定BBQ定拜山, 大家SET定個空域一路做自己野一路飛過去就可以相見,
個BBQ爐同個墳都可以識飛, 隨傳隨到

地球有重力可能件事好貴, 但係未來o係宇宙生活既人類一定就係咁寫意自由奔放, 好羨慕

F翻生，GM翻生你唔講？

如果係咁差不多要放棄晒傳統駕駛，唔知有無國家10年內做到

其實外國好多人要穿州過省翻工
來回都要兩個鐘
我諗便利性係FSD既意義

整體黎講姐，唔係想嘈交

Benz有EQC，BMW有i3，遲下有ix series，Audi有E-tron，單純講product真係唔會輸好多俾Tesla

睇過條片講股票是靠想像力升上去。

傳統車廠只係將副engine換左電姐
十年前bmw i3已經咁做，不過買既人少

我只係希望傳統車廠出d力水啦，比我地多d選擇

最大問題係，佢地賣個量唔夠，個售價跌唔到落去合理水平
EQC/ E-tron/ iPace/ Taycan 架架都過百萬，真係好難普及

我嘅想法係Tesla而家已經好似Apple咁，EV車身製造、全自動駕駛軟件一手包辦。

將來Apple就好似整Android咁，出個全自動駕駛OS license俾各大車廠用，坐喺度收錢收到手軟，估計佢亦會搵vw之類oem番幾款自己嘅iCar。

所以BBA、NIO、Toyota 呢D貌似全自動駕駛系統未成熟，但其實佢地目前只需要全力設計生產EV硬件，兩三年後配搭埋Apple嘅OS就水到渠成，實現絕大多數車廠都有全自動駕駛車款。

TSLA 或AAPL 整好哂軟件 再賣俾傳統車廠 到時真係肥
簡單d 直接買哂兩隻股票等十年發展auto drive

可能我表達唔好，我意思係tesla會自己做電池for自己d車，咁樣除咗拎專利之外，其他廠到依一刻都仲係成部車就電池黎設計，如果自己做電池成功，1降成本，2以後設計包括電動貨車既護城河大好多

佢哋固有印象係車上一定要有司機，有事司機負責，點解將來唔可以係電動車公司負責，當tesla撞蔚來，tesla睇返車cam再同蔚來傾係自己問題定對方，再賠償，如果做到呢一步，連車保都可以交比自己電車公司，佢地好多野都未明所以講多曬氣，各國政府已經研究緊自動駕駛法例，個方向就係咁樣

我覺得飛行車都係太舊世界框架

唔係易架葉師傅

呢兩個就係證明你係錯嘅反例

因為掌握唔到新技術, 而死攬舊科技, 將來只有被淘汰既下場.

相機界既 Pentax, Minolta, Kodak 有辦睇

TSLA有少少炒過籠，始終怕會插水，尤其是當APPL成功研發，TSLA嘅優勢就會大減。相反APPL本身憑iPhone 同M1已經可以支持而家個估價，值得未來伺低入貨等EV浪爆升。

TSLA 硬件發展多年有優勢
AAPL始終第一次搞汽車，要時間

我覺得係傳統部門驚電動車食左佢地生意，特登唔俾佢地做到差唔多樣，所以變左三不像嘅弱智樣。Tesla 就冇D old seafood 阻住晒